\begin{tutorial}{T ночей в СВФУ}

Переформулируем задачу. Нам дано $n$ отрезков. Мы можем выбрать одну точку, и у всех отрезков, которые содержат выбранную точку, правая граница сдвигается к этой точке. Надо найти минимальную возможную длину объединения этих отрезков.

\textbf{Подзадача 1.}
В этой подзадаче можно было перебрать все целые моменты времени, в которые мы могли использовать электрошокер. Далее мы сдвигаем правые границы затронутых отрезков и за $O(S)$ считаем ответ. Асимптотика такого решения $O(S(S + n))$.

\textbf{Подзадача 2.}
Заметим, что нам невыгодно использовать электрошокер, когда в выбранный момент времени не появляется новых монстров. Действительно, ведь мы можем воспользоваться им на секунду раньше, и ответ не ухудшится. Тогда мы можем перебрать $n$ левых границ отрезков и использовать шокер только в них. Далее мы сдвигаем правые границы затронутых отрезков, и нам осталось посчитать их длину объединения. Эта известная задача решается сканлайном за $O(n\log n)$ (логарифм появляется от сортировки событий). Итоговая асимптотика $O(n^2\log n)$.

\textbf{Подзадача 3.}
В этой подзадаче нам было выгодно использовать электрошокер на первого монстра, чтобы сэкономить целых $5 \cdot 10^8$ единиц энергии. Все остальные монстры атакуют только в первую половину смены, и на них больше не осталось заряда электрошокера. Значит, задача свелась к обычному объединению отрезков. Асимптотика $O(n\log n)$.

\textbf{Подзадача 4.}
В этой подзадаче нам было выгодно использовать электрошокер на монстра, который стоит у офиса дольше всех. Асимптотика $O(n)$.

\textbf{Подзадача 5.}
Давайте заведём дерево отрезков с массовыми операциями на $S$ элементов, где $i$-ое значение равно количеству монстров, стоящих у офиса в $i$-ую секунду (учтите, что правые границы отрезков не учитываются, так как в эти моменты монстры уходят). Изначально прибавим 1 на каждом отрезке, ведь мы пока не использовали электрошокер. 

Решим задачу сканлайном. У нас будут события двух типов: 1) монстр приходит, и 2) монстр уходит. Отсортируем их в порядке возрастания координаты (в случае равенства сначала должны идти события второго типа). Когда мы рассматриваем событие первого типа, мы скажем, что использовали шокер в этот момент времени. Тогда отнимем 1 на рассматриваем отрезке, так как этот монстр моментально ушёл. Также нам надо прибавить на отрезке от прошлого события до текущего события значение, равное количеству монстров на этом отрезке (это значение можно легко поддерживать), ведь мы передвинули использование шокера, и все монстры на этом отрезке вернулись. Когда мы рассматриваем событие второго типа, делаем всё то же самое, но не отнимаем на текущем отрезке 1, ведь монстр ушёл сам по себе.

Теперь нам нужно узнать ответ для текущего события. Ответом является количество ненулевых элементов на всём массиве. Для поддержки этого значения в вершине ДО будем хранить минимум и количество минимумов. Ответом является $S$ минус количество минимумов на всём отрезке, ведь минимум всегда равен нулю. В итоге у нас получилось решение за $O(n\log S + S)$.

\textbf{Подзадача 6.}
Чтобы получить полный балл по этой задаче, надо ещё сжать координаты, и получить решение за $O(n\log n)$.

\end{tutorial}
